\vspace{-1cm}
\ifres
\else
\ifeng
\section*{Previous positions}
\noindent
\years{2017-2021} Head of the Medical Physics Department, Gerencia de Física (GF), Gerencia de Área de Investigaciones y Aplicaciones No Nucleares (GAIYANN), Centro Atómico Bariloche (CAB), Comisión Nacional de Energía Atómica (CNEA), by peer choice.
\years{2015-2017} Researcher (TNG 422 - Principal C) at the Particles and Fields Division, GF, GAIYANN, CNEA.
\years{2015-2017} Associate Professor of Física Moderna A (2015 y 2017), Física I A (2016), Física II B (Waves, 2015), Física III B (Thermodynamics, 2018-current), and Física IV B (Introduction to Particle Physics, Astrophysics and Cosmology, 2016-current) at the Profesorado de Nivel Medio y Superior en Física of the Universidad Nacional de Río Negro (UNRN).
\years{2014-2015} Invited Professor at the School of Physics, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia. Senior researcher at COLCIENCIAS.
\years{2013-2014} Postdoctoral researcher at Grupo de Investigación en Relatividad y Gravitación and Grupo Halley de Astronomía y Ciencias Aeroespaciales, Physics School, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia. Junior researcher at COLCIENCIAS.
\years{2013-2014} Assistant Professor at the School of Physics, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia.
\years{2012} Senior Teaching Assistant (Jefe de Trabajos Prácticos) in charge of the Física I A and Física I B (Introduction to Physics) courses of the Profesorado de Nivel Medio y Superior en Física, Universidad Nacional de Río Negro (UNRN).
\years{2009-2011} Senior Teaching Assistant (Jefe de Trabajos Prácticos), courses Física I A and Física I B (Introduction to Physics) of the Profesorado de Nivel Medio y Superior en Física, Universidad Nacional de Río Negro (UNRN).
\years{2010-2012} Teaching Assistant at the Science Department, Instituto Balseiro, Universidad Nacional de Cuyo (UNC).
\years{2006-2012} PhD student at the Instituto Balseiro (UNC).
\years{2004-2005} Master of Science at the Instituto Balseiro (UNC).
\years{2002-2004} Undergraduate student in Physics at the Instituto Balseiro (UNC).
\years{1992-1996} Industrial Engineering studies (first four of five years) at the University of Buenos Aires.
\years{1990-2001} Worked in the R\&D department of industrial projects at AIM S.A., a metal mechanical industry in Buenos Aires, Argentina.

\else

\section*{Posiciones anteriores}
\noindent
\years{2017-2021} Jefe del Departamento Física Médica (DFM), Gerencia de Área de Investigaciones y Aplicaciones No Nucleares (GAIYANN), Comisión Nacional de Energía Atómica (CNEA). Elección de pares.\\
\years{2015-2017} Investigador Principal C (TNG 422) en la División Partículas y Campos, GF, GAIYANN, CNEA.\\
\years{2015-2017} Profesor Asociado con dedicación simple de los cursos de Física Moderna A (2015 y 2017), Física I A (2016), Física II B (Ondas, 2015), Física III B (Termodinámica, 2018-presente), Física IV B (Introducción a Física de Partículas, Astrofísica y Cosmología, 2016-presente) del Profesorado de Nivel Medio y Superior en Física de la Universidad Nacional de Río Negro (UNRN).\\
\years{2014-2015} Profesor Invitado en la Escuela de Física, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia, s/Resolución Rectoría 1706/2014. Finalización de estadía: 31/Marzo/2015. Reconocido como Investigador categoría senior en la convocatoria COLCIENCIAS 2016.\\
\years{2013-2014} Investigador post-doctoral en el Grupo de Investigación en Relatividad y Gravitación y en el Grupo Halley de Astronomía y Ciencias Aeroespaciales, Escuela de Física, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia. Reconocido como Investigador categoría junior en la convocatoria COLCIENCIAS 640/2013.\\
\years{2013-2014} Profesor Cátedra en la Escuela de Física, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia.\\
\years{2012} Jefe de Trabajos Prácticos, a cargo del dictado de los cursos Física I A y Física I B (Introducción a la Física) del Profesorado de Nivel Medio y Superior en Física, UNRN.\\
\years{2009-2011} Jefe de Trabajos Prácticos de la cátedra de Física I A y Física I B (Introducción a la Física) del Profesorado de Nivel Medio y Superior en Física, UNRN.\\
\years{2010-2012} Auxiliar de primera, interino, del Área Ciencias, Instituto Balseiro, UNC.\\
\years{2006-2012} Doctorado en Física, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2004-2005} Maestría en Ciencias Físicas, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2002-2004} Licenciatura en Física, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{1992-1996} Ingeniería Industrial (primeros cuatro años). Universidad de Buenos Aires.\\
\years{1992-2001} AIM S.A., metalúrgica industrial, a cargo del diseño y ejecución de proyectos industriales, Bernal, Buenos Aires, Argentina.\\
\fi
\fi

\ifeng
\section*{Honours, Awards, Fellowships and Grants}
\noindent

\years{2015} Award `Best Chair Professor of the Faculty of Sciences` from the Industrial University of Santander.\\
\years{2011} Award `Best Professor of the Balseiro Institute` granted by the Balseiro Foundation.\\
\years{2022} R+D+i project `NEutrones Rápidos para la Explotación de Instalaciones con Dispositivos Atómicos (NEREIDA)` (Rapid Neutrons for the Exploitation of Installations with Atomic Devices), Spanish Nuclear Safety Council, Role: Coordinator of the Simulations Group, Status: In progress.\\
\years{2022} Research project `Astroparticle detectors and their applications: muography of large structures and space weather`, PICT2022-GRF-TI-00498. Role: member of the responsible group. Status: Under evaluation.\\
\years{2022} Research project `Astroparticle simulations and its applications`, European Grid Infrastructure - Advanced Computing for EOSC (EGI-ACE) Use Case. Role: responsible researcher. Status: In progress.\\
\years{2021} Research project `Modular detectors for background muon imaging`, Hermanos Agustín y Enrique Rocca Foundation. Role: responsible researcher. Status: In progress.\\
\years{2021} Research project `Use and development of tumor microenvironment-specific ligands coupled to 177Lu for the detection and treatment of primary tumors and metastases`, Balseiro Foundation and CNEA s/resol 306/21. Role: responsible researcher. Status: In progress.\\
\years{2020} Research project `EOSC synergy – Building capacity, developing capability`, Horizon 2020 RI project 857647, Role: Member of the LAGO thematic service and WP4 group, Status: Completed.\\
\years{2020} Research project `Development of Muon Radiography Techniques for Densitometric Studies of Objects of Strategic Importance, II` ASUTNBA0018565. Role: responsible researcher. Status: In progress.\\
\years{2020} Research project `PlomBOX: an open source metrology device to combat lead pollution in drinking water using biosynthetic sensors` GCRF Award R11178. Role: CNEA responsible researcher and project manager. Status: Approved.\\
\years{2019} Research project `Development of Muon Radiography Techniques for Densitometric Studies of Objects of Strategic Importance` ASUTNBA0005202. Role: responsible researcher. Status: Approved.\\
\years{2019} Research project `Muon radiography of large structures` SIIP2019-C035. Role: responsible researcher. Status: In progress.\\
\years{2018} Research project `Development of radiation detectors` PICT 2018-2886 (Argentina Innovadora 2020) Agency. Role: member of the responsible group. Status: In progress.\\
\years{2017} Research project `Development of neutron detectors based on Cherenkov effect in water`, SECYT 06/C4863 (UNCuyo, Argentina). Role: responsible researcher. Status: Approved.\\
\years{2016} Research project `Astroparticle detectors`, PICT 2015-2428 (Agency-MinCyT, Argentina). Role: member of the responsible group. Status: Approved.\\
\years{2015-present} Category III professor (2015 call, previously category V, 2010 call) in the Program of Incentives to Teaching Researchers SPU/ME.\\
\ifres
\else
\years{2015} Cooperation Project Nivel II (PCB-II) Argentina-Colombia, `Application of Muography Techniques for the Study of Volcanic Structures at Risk`, MinCyT-CONICET-COLCIENCIAS. Role: Co-responsible investigator. Status: approved.\
\years{2014} Research Project `Detection of Nuclear Interactions in CCD for the Search of Dark Matter`, PICT 2013-2128 (Agency-MinCyT, Argentina). Role: member of the responsible group. Status: approved.\
\years{2014} Teaching-Research-Extension Articulation Project of the Industrial University of Santander 2014, with the proposal `Introduction to 21st Century Physics, the best way to learn Physics is by doing Physics`. Role: Director. Status: approved.\
\years{2014} Proposal for research project of the Industrial University of Santander 2014, with the proposal `GUANE3$^+$: Empowerment of the Guane Array of Astroparticle Detectors of the UIS through Scintillation Detection Techniques for Space Weather Studies`. Role: co-director. Status: approved.\
\years{2015} Research project approved in COLCIENCIAS 660/2014 Call `MuTe: Muon Telescope for Volcanic Muography`. Status: approved.\
\years{2014} Mobility Project for Support to Projects with Latin America, COLCIENCIAS 653/2014 call for the Colombia-Argentina Exchange Program, with the proposal: `Feasibility of Application of Muography Techniques for the Study of Volcanic Eruptions`. Role: co-investigator. Status: approved.\
\years{2013} Research Project of the FRIDA Foundation with the proposal: `Generating an Educational Experience under the Paradigm of Science that can be Replicable for other Organizations and serve as a basis for a future MOOC`. Role: Co-responsible investigator. Status: approved.\
\years{2013} Research Project of the Industrial University of Santander 2013, with the proposal `The GUANE Array of Astroparticle Detectors for Solar Activity Studies`. Role: Co-director. Status: approved.\
\years{2014-2015} Postdoctoral Scholarship awarded by the Industrial University of Santander, Bucaramanga, Colombia.\
\years{2008-2010} Type II Graduate Scholarship (CONICET), for the Doctorate in Physics at the Balseiro Institute (UNC).\
\years{2006-2008} Type I Graduate Scholarship (CNEA), for the Doctorate in Physics at the Balseiro Institute (UNC).\
\years{2004-2005} Master's Scholarship (CNEA), for the Master's in Physical Sciences at the Balseiro Institute (UNC).\
\years{2002-2004} Undergraduate Scholarship (CNEA), for the Degree in Physics, at the Balseiro Institute (UNC).\
\fi
\else

\section*{Premios, Reconocimientos, Becas y Subsidios}
\noindent
\years{2015} Premio ``Mejor Profesor Cátedra de la Facultad de Ciencias'' de la Universidad Industrial de Santander.\\
\years{2011} Premio ``Mejor Profesor del Instituto Balseiro'' otorgado por la Fundación Balseiro.\\
\years{2022} Proyecto I+D+i ``NEutrones Rápidos para la Explotación de Instalaciones con Dispositivos Atómicos (NEREIDA)'', Consejo de Seguridad Nuclear, España, Rol: Coordinador del Grupo de Simulaciones, estado: en ejecución.
\years{2022} Proyecto de Investigación ``Detectores de astropartículas y sus aplicaciones: muongrafía de grandes estructuras y meteorología espacial'', PICT2022-GRF-TI-00498. Rol: miembro del grupo responsable. Estado: en evaluación.\\
\years{2022} Proyecto de Investigación ``Astroparticle simulations and its applications'', European Grid Infrastructure - Advanced Computing for EOSC (EGI-ACE) Use Case. Rol: investigador responsable. Estado: en ejecución.\\
\years{2021} Proyecto de Investigación ``Detectores modulares para imágenes con Muones de fondo'', Fundación Hermanos Agustín y Enrique Rocca. Rol: investigador responsable. Estado: en ejecución.\\
\years{2021} Proyecto de Investigación ``Utilización y desarrollo de ligandos específicos del microambiente tumoral acoplados a 177Lu para la detección y tratamiento de tumores primarios y metástasis'', Fundación Balseiro y CNEA s/resol 306/21. Rol: investigador responsable. Estado: en ejecución.\\
\years{2020} Proyecto de Investigación ``EOSC synergy – Building capacity, developing capability'', Horizon 2020 RI project 857647, Rol: Miembro del servicio temático LAGO y del grupo WP4, Estado: finalizado.\\
\years{2020} Proyecto de Investigación ``Desarrollo de Técnicas de Muongrafía para Estudios Densitométricos de Objetos de Importancia Estratégica, II'' ASUTNBA0018565. Rol: investigador responsable. Estado: en ejecución.\\
\years{2020} Proyecto de Investigación ``PlomBOX: un dispositivo de metrología de código abierto para combatir la contaminación por plomo en el agua potable mediante sensores biosintéticos'' GCRF Award R11178. Rol: investigador responsable por CNEA y gerenciador del proyecto. Estado: aprobado.\\
\years{2019} Proyecto de Investigación ``Desarrollo de Técnicas de Muongrafía para Estudios Densitométricos de Objetos de Importancia Estratégica'' ASUTNBA0005202. Rol: investigador responsable. Estado: aprobado\\
\years{2019} Proyecto de Investigación ``Muongrafía de grandes estructuras'' SIIP2019-C035. Rol: investigador responsable. Estado: en ejecución.\\
\years{2018} Proyecto de Investigación ``Desarrollo de detectores de radiación'' PICT 2018-2886 (Argentina Innovadora 2020) Agencia. Rol: miembro del grupo responsable. Estado: en ejecución.\\
\years{2017} Proyecto de Investigación ``Desarrollo de detectores de neutrones basados en efecto Cherenkov en agua'', SECYT 06/C4863 (UNCuyo, Argentina). Rol: investigador responsable. Estado: aprobado.\\
\years{2016} Proyecto de Investigación ``Detectores de Astropartículas'', PICT 2015-2428 (Agencia-MinCyT, Argentina). Rol: miembro del grupo responsable. Estado: aprobado.\\
\years{2015-presente} Docente categoría III (convocatoria 2015, previamente categoría V, convocatoria 2010) en el programa de incentivos a Docentes Investigadores SPU/ME.\\
\ifres
\else
\years{2015} Proyecto de Cooperation Project Nivel II (PCB-II) Argentina-Colombia, ``Aplicación de Técnicas de Muongrafía para el Estudio de Estructuras Volcánicas de Riesgo'', MinCyT-CONICET-COLCIENCIAS. Rol: Co-investigador responsable. Estado: aprobado.\\
\years{2014} Proyecto de investigación ``Detección de interacciones nucleares en CCD para la búsqueda de materia oscura'', PICT 2013-2128 (Agencia-MinCyT, Argentina). Rol: miembro del grupo responsable. Estado: aprobado.\\
\years{2014} Proyecto de Articulación Docencia-Investigación-Extensión de la Universidad Industrial de Santander 2014, con la propuesta ``Introducción a la Física del Siglo XXI, la mejor manera de aprender Física es haciendo Física''. Rol: Director. Estado: aprobado.\\
\years{2014} Propuesta para proyecto de investigación de la Universidad Industrial de Santander 2014, con la propuesta ``GUANE3$^+$: Potenciación del Arreglo Guane de detectores de Astropartículas de la UIS mediante Técnicas de Detección por centelleo para estudios de Meteorología Espacial''. Rol: codirector. Estado: aprobado.\\
\years{2015} Proyecto de investigación aprobado en Convocatoria COLCIENCIAS 660/2014 ``MuTe: Telescopio de Muones para Muongrafía Volcánica''. Estado: aprobado.\\
\years{2014} Proyecto de Movilidad para el Apoyo a Proyectos con América Latina, convocatoria COLCIENCIAS 653/2014 para el Programa de intercambio Colombia-Argentina, con la propuesta: ``Factibilidad de Aplicación de Técnicas de Muongrafía para el Estudio de Erupciones Volcánicas''. Rol: Coinvestigador. Estado: aprobado.\\
\years{2013} Proyecto de Investigación de la Fundación FRIDA con la propuesta: `Generar una Experiencia Educativa bajo el Paradigma de la Ciencia que pueda ser Replicable para otras Organizaciones y sirva de base para un futuro MOOC` Rol: Investigador co-responsable. Estado: aprobado.\\
\years{2013} Proyecto de Investigación de la Universidad Industrial de Santander 2013, con la propuesta ``El arreglo GUANE de detectores de astropartículas para estudios de Actividad Solar''. Rol: Co-director. Estado: aprobado.\\
\years{2014-2015} Beca posdoctoral otorgada por la Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga, Colombia.\\
\years{2008-2010} Beca de posgrado tipo II (CONICET), para la Carrera de doctorado en Física en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2006-2008} Beca de posgrado tipo I (CNEA), para la Carrera de doctorado en Física en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2004-2005} Beca de maestría (CNEA), para la carrera de Maestría en Ciencias Físicas en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2002-2004} Beca de grado (CNEA), para la carrera de Licenciatura en Física, en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\fi
\fi