\ifeng
\section*{Previous positions}
\noindent
\years{2009-2012} Senior Teaching Assistant (Jefe de Trabajos Prácticos) at Physics Department, Universidad Nacional de Río Negro (UNRN)\\
\years{2010-2012} Teaching Assistant at Science Department, Instituto Balseiro, Universidad Nacional de Cuyo (UNC)\\
\years{2006-2012}Ph.D. student, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2004-2005}Master in Science, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2002-2004}Physics undergraduate student, Instituto Balseiro (UNC).\\
% \years{1994-1995}Teaching assistant at Physics Department, Engineering Faculty, University of Buenos Aires.\\
\years{1992-1996}Industrial Engineering (first four of five years). University of Buenos Aires.\\
\years{1992-2001}AIM S.A., metal mechanical industry, R+D department on industrial projects, Buenos Aires, Argentina.\\
\else
\section*{Posiciones anteriores}
\noindent
\years{2009-2012} Jefe de Trabajos Prácticos, a cargo del dictado de materia del Área Física, Sede Andina, Universidad Nacional de Río Negro (UNRN).\\
\years{2010-2012} Auxiliar de primera, interino, del Área Ciencias, Instituto Balseiro, UNC.\\
\years{2006-2012}Doctorado en Física, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2004-2005}Maestría en Ciencias Físicas, Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2002-2004}Licenciatura en Física, Instituto Balseiro (UNC).\\
% \years{1994-1995}Auxiliar de Segunda Categoría con dedicación simple, ad honorem, Universidad de Buenos Aires.\\
\years{1992-1996}Ingeniería Industrial (primeros cuatro años). Universidad de Buenos Aires.\\
\years{1992-2001}AIM S.A., metalúrgica industrial, a cargo de diseño y ejecución de proyectos industriales, Bernal, Buenos Aires, Argentina.\\
\fi

\ifeng
\section*{Honours, Awards \& Fellowships}
\noindent
% \years{2014} Best ``Teaching-Research Articulation Project'' of the Universidad Industrial de Santander 2014, with the proposal ``Introduction to XXI Century Physics: the best way to learn physics is doing physics''
\years{2011}Balseiro Foundation ``Best Teacher Award'' for outstanding teaching
skills at Instituto Balseiro.\\
\years{2008-2010}Fellowship awarded by the National Council of Scientific and
Technical Investigations (CONICET) to obtain a Ph.D. degree.\\
\years{2006-2007}Fellowship awarded by the Balseiro Foundation and the National
Commission of Atomic Energy (FUNC-CNEA).\\
\years{2005}Fellowship awarded by the National Commission of Atomic Energy
(CNEA) to obtain a Master degree in Physics.\\
\years{2002-2004}Fellowship awarded by the National Commission of Atomic
Energy (CNEA) to obtain a Master to study ``Licenciatura en Física'' at
Instituto Balseiro.
\else
\section*{Premios, Reconocimientos, Becas y Subsidios}
\noindent
\years{2014} Proyecto de Articulación Docencia-Investigación-Extensión de la Universidad Industrial de Santander 2014, con la propuesta ``Introducción a la Física del Siglo XXI, la mejor manera de aprender Física es haciendo Física''. Rol: Director. Estado: En ejecución.\\
\years{2014} Propuesta para proyecto de investigación de la Universidad Industrial de Santander 2014, con la propuesta ``GUANE3$^+$: Potenciación del Arreglo Guane de detectores de Astropartículas de la UIS mediante Técnicas de Detección por centelleo para estudios de Meteorología Espacial''. Rol: coinvestigador. Estado: En espera de respuesta (Diciembre/2014).\\
\years{2014} Tres propuestas de investigación para convocatoria COLCIENCIAS-2014: Conv. 658/2014 ``Co2LAGO: Consolidación de Colombia en Latin American Giant Observatory'' (Cs. Básicas), Conv. 660/2014 ``MuTe: Telescopio de Muones para Muongrafía Volcánica'' (Geociencias) y Conv. 669/2014 ``ReCiClA: Red Ciudadana de Calidad Ambiental'' (Cs. Ingenierías). Rol: Coinvestigador. Estado: En espera de respuesta (Setiembre/Octubre 2014).\\
\years{2014} Proyecto de Movilidad para el Apoyo a Proyectos con América Latina, convocatoria COLCIENCIAS 653/2014 para el Programa de intercambio Colombia-Argentina, con la propuesta: ``Factibilidad de Aplicación de Técnicas de Muongrafía para el Estudio de Erupciones Volcánicas''. Rol: Coinvestigador. Estado: Seleccionada Banco de Elegibles.\\
\years{2013} Proyecto de Investigación de la Fundación FRIDA con la propuesta: ''Generar una Experiencia Educativa bajo el Paradigma de la Ciencia que pueda ser Replicable para otras Organizaciones y sirva de base para un futuro MOOC''. Rol:Co-Investigador. Estado: En ejecución.\\
\years{2013} Proyecto de Investigación de la Universidad Industrial de Santander 2013, con la propuesta ``El arreglo GUANE de detectores de astropartículas para estudios de Actividad Solar''. Rol: Co-director//Co-Investigador. Estado: En ejecución.\\
\years{2011}Premio ``Mejor Profesor del Instituto Balseiro 2011'' otorgado por la Fundación Balseiro.\\
\years{2008-2010}Beca de posgrado tipo II (CONICET), para la Carrera de doctorado en Física en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2006}Beca de posgrado tipo I (FUNC-CNEA), para la Carrera de doctorado en Física en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2006}Beca de Iniciación a la Investigación (FUNC) para realizar tareas de investigación en el Observatorio Pierre Auger.\\
\years{2005}Beca de maestría (CNEA), para la carrera de Maestría en Ciencias Físicas en el Instituto Balseiro (UNC).\\
\years{2002-2004}Beca de grado (CNEA), para la carrera de Licenciatura en Física, en el Instituto Balseiro (UNC).
\fi
